%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2022-2023} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Toevoegen van Machine Learning aan taxonomie-systeem PIMLayer, een vergelijkende studie tussen Amazon Machine Learning services, Microsoft Azure Machine Learning Studio and Google Cloud Platform}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Jules Vervaeke}
\email{jules.vervaeke@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{Pascal Synaeve (Aware NV, \href{mailto:pascal.synaeve@aware.be}{pascal.synaeve@aware.bee})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{PIM, Machine Learning, e-commerce, taxonomie}

\begin{document}

\begin{abstract}
  PIM-systemen zijn alomtegenwoordig in de huidige e-commerce wereld. PIMLayer is een Gents bedrijf dat PIM-systemen aanbiedt. Hun implementaties maken gebruik van een taxonomie systeem die de gebruikers toelaat om snelle en performante query's op te stellen en uit te voeren. Vooraleer ze gebruik kunnen maken van deze feature moeten alle entiteiten en assets die aanwezig zijn in het PIM-systeem wel voorzien worden van de juiste tags, dit is een proces dat de gebruikers zelf moeten doen en dat vaak een  grote werklast met zich meebrengt. Om dit probleem op te lossen zou er gebruikt kunnen gemaakt worden van een slimme onboarding tool die, gebruikmakend van machine learning, slimme suggesties kan geven aan de gebruiker en eventueel ook zelf tags kan toevoegen. Voor de implementatie van deze tool zal er gebruik woorden gemaakt van een MLaaS ( Machine Learning as a Service). Het doel van deze bacherlorproef is een vergelijkende studie maken tussen 3 aanbieders van MLaaS voor de specifieke use case van het taxonomie systeem van PIMLayer. Deze vergelijking zal worden gemaakt door voor elke optie een oplossing op te stellen en deze vervolgens te testen. De oplossingen zullen worden getest op hun leercurve, snelheid en accuraatheid ten opzichte van een bestaande dataset van PIMLayer. Op basis van deze vergelijking kan er dan een keuze worden gemaakt voor de optie die effectief gebruikt kan worden in de implementaties van PIMLayer. Onderzoek uit het verleden laat vermoeden dat Amazon de meest interessante oplossing aanbiedt voor de use-case.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}